睇急症 話我有急性血癌 你問我答 我問你答

訓左一晚醫院已經
有無過來人 或者其他人想同我傾下計

之前我朋友都試過急性血癌
治療過程好漫長
好彩搵到骨髓
但過左幾年都仲要食藥
唔好灰心，會好番嘅

加油阿樓主

有咩病徵

我都唔知 心情都無咩野 無現實感
因為都未開始治療
淨係做好多檢查 等報告

無病徵
我係因為心跳快 有d 痛 去排急症
驗血發現白血球超高
所以大家得閒驗血都可以早d 發現
不過有發現自己一星期前撞一撞會瘀青幾日藍藍地
果時覺得有d 奇怪 但無理到 應該係因為血癌

當然 不過依家好悶

邊間醫院幾號房幾號床, 如果經過黎探下你, 認真

有咩事唔好收埋自己
同你最好嘅朋友講，佢地一定會陪住你
仲有盡量唔好發屋企人脾氣
因為佢地見住你病左又咩都幫唔到手真係好無助
你本身讀緊書定番緊工？
抽左骨髓驗未

有冇錢 ？
窮人就算啦 早日超渡

有心 過幾日先 依家好忙做檢查 同埋好多屋企人黎

急性血癌可以係無咩病徵
有朋友嘅爸爸就突然成日覺得好攰，最後入院無耐就好快走左
另一個朋友就發燒唔退燒
所以有咩事真係入院驗下血好d

我無事 呀媽接受唔到 崩潰
翻緊工架
陣間驗 晏就就出報告 到時就知個病情
係咪都有輕重分
依家好似咩都未知

無 好窮
屋企仲靠我做野收入
依家無埋 仲要俾錢我睇病
最對唔住屋企人

加油

我好多病徵都無 無發過燒
又無受感染 行得走得
我白血球指數31.3
醫生話正常4-10 好似係千做單位
驗血就可以知 我都唔知幾時開始咁 無咩留意

孝子
到呢個時候仲諗對唔對得住屋企人而唔係擔心自己

血癌都有分幾種, 有分嚴唔嚴重
等埋報告睇下講咩先
番緊工就慘d...不過唔好諗太多，專注治療先
我朋友話抽骨髓係痛但可以接受到嘅，放鬆d就ok

只要有骨髓 你就無事了
所以祝你好運

祝你快d好返

加油樓主，留名支持
唔好放棄自己，身邊有好多愛錫你的人

樓主you will be fine

最近都出左事..開過腦
希望樓主安好...

成日食煙？

我最多咪死 不過痛住死就驚啲
我屋企人過得苦
做野搵錢都係想盡量改善佢地生活

加油呀樓主

加油樓主 快啲好返

雖然我自己都唔信，不過真係好無助個陣可以求下神，btw加油

係 下就醫生會同屋企人講報告
11點抽 驚痛
兩隻手插鹽水同啲管已經好痛

加油 這只是你全部人生既其中一個階段 好快就過

師兄，
頂住啊

我有好多屋企人 係咪幸事
多幾個機會易啲中

加油呀 巴打

樓主加油
快啲好返返工

你都加油 我暫時心情都ok
希望到治療化療果種唔好變頹

女 廿四歲
無煙無酒 有做運動
office 工作
真係無咩因由
身體一直比較虧 細病比較多

加油呀樓主
見悶上黎傾下計
呢到大把巴打絲打陪你架

大家得閒去驗下血啦
我都叫屋企人去驗下

無事既 放心

係呀 就係悶 無wifi
平時成日對電腦
依家周身唔聚財

樓主加油

希望你會好返無事

有冇宗教信仰?
驚唔驚死?

樓主加油啊 會好返架！

加油 你會好返的！

認到我既 識我既 唔洗擔心
可以搵我傾下計 或者探我

細個有翻教會 依家無
偏向信有神
我依生都好乖
真係死左去到邊 應該都會對我好

樓主加油！
上網睇過話血癌康復率都幾高架 加油呀！你一定會好返架！

其實有咩要搞 我有mark低d acc 資料 俾屋企人睇
對依啲無咩認知
無身邊人過身

絲打 加油 邊間醫院

一定好得翻嘅，加油！

都係醫生叫我做乜就做乜
緊係想好返

依據自己意願填寫器官捐贈卡
Btw 祝福樓主

股票嗰 d 放晒佢 唔係就會責住幾個月

早日康復

早日康復

訂啲玫瑰放身邊

如果死左 grantloan 係咪會搵彌償人還
睇黎又留低啲債俾屋企人

好 多謝提醒

祝絲打早日康復

樓主係咪响QMH?

我做過2次BMT 一次基因病 一次AML ,我而家仲生歐歐
唔駛驚，想知d咩問我

近排都有急病 痛症 平時冇咩野 一有起事就覺得平時真係好幸福 樓主加油 平常心面對

聽日準時返工

生癌捐器官用得嗎?
但宜家好多都醫到啦唔駛擔心

會好番，一定會

禮拜六放多2日先啦

樂觀d個人唔樂咁消極
對自己同個病都好,加油

加油 早日康復

「白血病並非絕症，而且是治癒率最高的癌症之一，不同種類的白血病有不同的療法，正確的治療方法能夠大大提高病人的康復機會。即使不幸患上，認識治療方法，學習治療期間與之後的護理調養，也有助加速康復和預防復發。」

如果你响QMH就唔駛擔心，佢地好多經驗，亞洲數一數二

我覆診時可以過嚟探下你

最緊要你出左報告睇下係邊一類先

最近煲藍色生死戀,剛剛先睇到女主角知道自己患血癌果度
我將你同女主角重疊左,又係後生女,又係窮,又係屋企靠你收入
btw祝福你,祝你早日康復,加油

巴打撐你
加油加油加油

真心希望樓主係APL, 5年存活率有90%...

要加油！

巴打橕你，加油
等你好返出黎請你飲野

巴打頂住

絲打, 加油.
我中一個陣都有急性淋巴白血病, 醫生如果話再遲D入黎就會死.
(白血球好似去到2xx, 血小板好似得番1x)
我個陣係不停發燒, 食藥又退燒, loop左一排. 撞一撞就瘀哂.
有一日突然間痾血, 第一日諗住可能去飲個陣飲左3罐可樂定第一次黎m.
之後驚驚地, 同阿媽講即刻去急症.
第二日即刻轉左上血科病房, 一路做左化療同電療, 大概停左學一年時間.
醫生都話冇原因, 我唔煙唔酒又唔係遺傳. 個陣QMH住院有好多都係bb仔黎
依家好似大概過左10年, 有時都會驚會唔會復發 但儘量都唔去諗, 開開心心咁番工去玩就算. 有咩問題我可以同你傾下, 加油呀!!

利申: 25 絲打

加油！

响QMH覆診？

加油保持心景開朗

如果我係你我一定會怨鳩個天
加油

係呀, K座門診 keep住一年一次

May the odds be ever in your favor.

我二伯兩年前因患AML 去咗。 希望你確診係冇咁aggressive 嘅subtype. 希望你化療少啲副作用。希望你搵到合適嘅骨髓移植。血癌因爲紅血球唔夠你會好攰。血小板太低會易瘀同內出血。治療期間白血球會低會易受感染。 祝一切順心。

難過既時候 上黎傾訴下

睇完樓豬個post我個心都有d唔舒服

絲打加油 諗起之前個患癌巴打

成日睇到咁多巴打絲打不幸患上癌症
覺得呢啲事離自己好遠 唔會關自己事
但如果有一日 不幸嘅係你
其實都真係好難接受
所以我建議咁多位
珍惜依家所擁有嘅嘢
把握當下嘅時光
用多啲時間係家人 自己愛嘅人身上
唔好等到有事嘅時候先來遺憾
樓主你一定可以好返的
最緊要唔好放棄
相信自己一定會康復
加油吧 等你遲啲方便啲
可以去探下你
加油

想問下樓豬 or 識少少野既人
上正苦網睇我中左第一同尾二
呢兩個成日都有 近呢半年都係咁
有啲驚驚地

加油啊！
呢到好多人支持你！

血癌已帶走他

絲打撐你呀
唔好太過抑壓自己嘅情緒
畀佢發洩出嚟啦會舒服好多

覺得自己係包袱嗰啲諗法
就放低佢先啦
專心喺康復嗰度
同自己講 我一定會好返嘅

絲打頂住，唔好死

一年一次即係冇事啦
應該藥都唔駛食

BTW QMH所有血科e生姑娘都好好人

樓主要加油

過來人留名

頂住呀

巴打加油！早日康復！
悶就上連登搵巴絲吹下水

加油呀💪🏻

去做個全面嘅血液檢查

絲打而家做邊行？

有冇成日發燒/暴瘦

樓主加油
你咁孝順，應該有好報

樓主加油 祝你早日康復

加油呀

天意，你都唔想架，揾社工/區議員幫手

咁又無
但就夜晚瞓覺成日出汗 我知可以有其他原因
但喉嚨發炎/痛真係反覆成日有
一次痛幾日 好番一個星期又痛幾日
記得有次痛左成三四個星期

體質同樓豬一樣 出世以黎就虧虧地 btw男
所以先有啲驚驚地

做完化療後個一年有食藥, 之後就停左藥.
個陣要做手術整條喉仔係個胸口附近, 方便抽血同落藥.
喊左幾日. 因為做手術好驚, 又驚死.
睇住自己d頭髮本身長到腰,甩到光頭, 再生番正常長度
btw K8 d醫生同姑娘都真係好好人

依家番office都好hea既, 又有番下part time個d

加油💪🏻💪🏻💪🏻

睇e生先，如果e生懷疑就會叫你驗血，如果咁唔好彩，e生一睇血報告就知

加油絲打！

實無事嘅

巴打加油

樂觀D面對 情緒管理真係好緊要
唔好壓抑自己 身邊既家人式朋友都係

身邊有人有癌症 一開始都覺得好唔真實
後來病情受到控制 到依家幾年時間都識行識走

唔會有事的

搞到我都驚驚地 我巴22 身體又係一出世就虧 成日病 我仲要成日飲酒

有喉係好方便，但打理好麻煩
K8 同 21樓我都住過，佢地血科好慘，成日比人"逼遷"

搞到我都驚驚地 我巴22 身體又係一出世就虧 成日病 我仲要成日飲酒 btw希望你捱得過 早日康復 身邊好多人等緊你

加油樓主

我19歲中左急性骨髓性血癌，做左三次化療食左兩年藥
插過喉係心口，停左學一年。
現在26完全無事，每日游水2000米再返工，游左5年渡海泳，完全正常生活。

無事的，樂觀面對好重要，加油

加油呀！一定會好返！

現在白血病有標「把」藥可以醫，可能未必需要換骨髓添。

加油，頂住！

樓主緊記凡事要抱有希望。
加油

你呢d思想唔要得

依家你又唔係做錯野 咩對唔對得住

屋企人就梗係我扶你 你扶我

到呢下你梗加明白屋企人既重要性就得

會好番既 但係你思想要正面d

利申：試過出意外 無事 唔死得

唔係想嚇你，要有心理準備。
血癌醫好都會有勁大機率有其他癌
好似係關藥事

即使如此，但都要加油！

如果要換骨髓，希望可以幫到你，之前登記咗捐骨髓

巴打加油！

呢d唔駛理佢啦
香港e療福利唔差
我幾次出院張單加埋差不多2百萬，扣返政府補貼，埋單比幾千

仲有津貼可以申請

血癌捐得咩？

屋企人又係早兩個月確診有血癌
其實你仲後生，治療選擇比老人家多好多
最緊要其實係樂觀面對，錢從來都唔會係一個問題
唔好成日覺得對屋企人唔住，有事無人想
聽醫生話，跟哂佢要你做嘅嘢，等屋企人唔使擔心就已經好對得住佢哋
治療期間注意清潔同飲食，因為你幾乎無免疫力，記得唔好諗咁多嘢
好返出嚟慶祝下啦!!!

加油啊巴打，雖然唔係好關事，但我前排都因為爆肺入左院，知道住院既感覺真係好差，所有野好突然咁，而家出左院有時胸口都仲會有啲唔舒服，會驚，但係我同自己講，只係裡面未好返曬者，一定會好既，支持你啊，樂觀面對件事對你身心都有幫助

絲打加油啊！
雖然為你做唔到啲乜
但都想你知道 無論過程點
都會有支持你嘅人！

祝你早日康復
正面去面對！

巴打好樂觀

祝你早日康復

加油，悶就上連登消磨下時間

樓主加油！
有事你都唔想嘅 grantloan個啲就暫時唔好諗住啦 快啲好返先有能力繼續供養父母！

頭先去左做心臟檢查 唔一個個覆了 我唔係qmh 我係係威爾斯 都係公院黎 係咪應該唔貴 個費用
我心跳真係好快 長keep 住百一
依個好似係其他病黎 搵緊原因

仲未抽骨髓 我都想快啲知邊type 咁多巴打有心了 希望我可以樂觀啲
阿媽頭先黎過 見佢精神幾好 我都安樂啲

公院放心，唔貴，$100 1日，如果要靚藥要自費佢會同你講左先

唔好咁緊張，放鬆d

愚考咋

你試過有重病未? 未試過祝你有

啊媽5月個陣有事，但係全血性細胞減少
驗左20幾日，先知唔係血癌
但個病100萬人得7個人有，血科病
每星期都複診
住左3個月院，咩病人都見過
未期好翻，突然複發乜都有
只要心境開朗，個病一定冇事
Btw 琴日複診啊媽又發燒，今日出院
樓主邊間，如果係瑪嘉烈，
下星期順路有野問可以搵我
加油

抽骨髓最痛係麻醉針果下(其實都唔痛)，抽嘅時候係會有麻痹感覺，只有幾秒時間，我抽過好多次大部份手勢好好唔會太辛苦

你諗下好返要去邊度玩，想買d乜嘢，心情會好d

有登記捐骨髓

幫得一個得一個

支那人除外

M3 嘅話應該即刻醫緊如果唔係併發症已經玩完左...

我朋友都係血癌，都係威爾斯，你得閒可以搵佢傾下計，
巴打你如果唔介意可以話畀我知你邊張床，順便去探你

撐住巴打

我之前APL M3真心好彩醫得切

連登真係咩人都有

祝樓主同巴打都健健康康

加油巴打

骨髓發育不良?

我都係比常人高 但無你咁高

我都試過插好多管 我聽講果陣老母喊到仆街 我就唔知發生咩事 之後慢慢好番 起初一落床隻腳完全無力 仆街起唔到身

未登記捐骨髓真係可以去試下登記幫下人

其實而家捐骨髓係好簡單，風險唔高

就算真係揾到你啱，叫你捐都有2個方法
第一，傳統入手術室抽，1日搞掂
第二，好似捐血咁坐係度抽血幹細胞，但要2日，每日幾小時(呢個唔係插入骨，都係同捐血一樣拮血管就ok

巴打是咪住11b

d 護士很好人的

中學時期有個同學有血癌
停一年學 醫咗兩年好得七七八八
而家可以做番冇咁劇烈嘅運動
樓主加油

甲狀腺有事果個？

有登記捐骨髓，希望有機會幫你

有診斷後搵醫務社工申請殘疾人士綜援(個名好衰但係包"疾"病嘛)
會叫醫生評估你係咪100%殘疾 (你cancer 化療就應該係)
金額唔大
你當補貼下車錢床位錢乜都好

邊度痛

我成日都好攰，訓極都好攰，唔知關唔關事

絲打你要保持住樂觀嘅心情
連登一眾巴絲會為你打氣
你悶個陣歡迎隨時開post r水吹
你一定會大步檻過無事

yes 如果經濟困難就去搵醫務社工 或者絲打屋企人去社署搵下社工問下資料 入咗院就醫務社工優先

我都成日好攰一日可以訓10幾個鐘 好驚

Btw 加油 希望你無事

應該係絲打？（上面又晚又絲，有d混亂）

希望你保持心境情緒穩定向好，
有好嘅心理質素會對個病/成件事有正面嘅幫助；

同時祝你搵到合適嘅骨髓/治療方法

世事無常，你曾經承擔家庭，依家雖然係咁，但唔好諗自己係負擔，努力撐下去

take care

同路

加油呀樓主！唔洗驚

加油樓主
無事既
識人醫生開頭話佢肺癌
驗左一輪原來只係肺結核

樓主加油
要大步跨過

屌我都好驚身體有事
呢星期好攰
對手開始無力同震
唔知咩事

上面有巴打貼咗張signs and symptoms 既表 不過個表係for 慢性白血病 同急性既病徵都未必相同

有個朋友一直都好健康 有次大家因為返工前要做full body check 一驗發現係慢性白血病 依家要keep住食標把藥 so far都好好 冇咩副作用 大家得閒驗下身啦 touch wood有事都叫做及早發現

樓主唔洗咁擔心架 加油！

我姨媽又係急性血癌，五日就走左

唉，咁細個就中招，祝你好運

BTW有冇買保險

樓主加油
上面都有人話有得醫
千其唔好放棄！

只可以幫推
加油

絲打有冇聽過砒霜療法？好似係瑪麗個面醫血癌既拿手招數 不過唔知你啱唔啱type 即管問下醫生

早日康復 等我射走d癌細胞先

我都係成日盜汗，訓教嗰時成日成張被濕哂，之前因為痛去睇醫生，抽咗血但又話無事。家族有人試過有血癌，我都驚

我係康復者 化療做左三轉先好番 我同你發病情況差不多 你依家係邊間醫院做左咩檢查？

加油 唔好放棄
如果驚既可以試下喊出黎，
但之後要開心啲面對每一日
因為無論開唔開心，日子都係要過

等緊抽骨髓 不過已知係淋巴血癌
嚴唔嚴重
佢話抽埋骨髓先知係唔係基因突變
要開始食類固醇
下星期開始化療
話會甩頭髮

做左心電圖 驗血 腦掃瞄 肺掃瞄 心臟超聲波 陣間抽骨髓
都係啲肯定病情既檢查
化療下星期

All 定aml
見左hemat 醫生未

唔駛擔心，呢度好多成功例子，後生頂得到化療
頭髮甩左會再生，下星期先正式入院？

絲打加油，我上年11月確診慢性骨髓性白血病CML，依加都keep住食藥返工。最緊要保持心境開朗。
威院覆診食標靴藥，醫生姑娘都好好人。
24歲巴打

抽骨髓淨係痛打麻醉針個下。手勢好好會keep住同你傾下計咁幾好

如果血癌有愛滋病嘅話可唔可以抵消

你基於咩跟據可以得出呢個方法

睇到唔開心
我初中試過因為個腎入過院
幸好情況唔差
而家肥肥白白
樓主有咩擔心唔開心 所有負面情緒都要抒發出嚟
如果唔想同屋企人講
即管上嚟同我哋講
希望樓主快啲好返
撐住呀

好恐怖， 明明後生仔女癌症機會好低，我覺得唔係點會關我地事，但又成日係連登見到有人cancer 睇到我都好淆，
利申： 我都成日好攰， 之前抽血驗過肝同甲狀指數， 無事發生， 我想知咁樣係咪已經等同驗埋血癌架喇 ？
Btw: 樓主加油

醫學大發現

加油！最緊要保持心境開朗
之前陪啊媽係醫院
見過急性淋巴癌，係醫院拖左3個月先發現到
得翻3個月命，最後用無比意志，
而家出得院，康復得好好
仲有個骨髓癌，7個月命，坦左一個月，
見證住佢行得翻，真係好開心
呢兩個都係我啊媽病友
佢地對生命堅持，我真係好配服
真係要打一場硬仗

媽媽舊年都確診為淋巴癌，幾個月前做左骨髓移植，而家keep住覆診，情況穩定
放心，癌症黎講佢最易醫
不過要用標杷藥，萬七蚊一次配合化療，一個月一次，一共做6至8次
建議你快d執定d資產審查嘅資料申請資助，因為唔拖得要快d落藥，佢地批要預返一個月
配合返骨髓移植會減低覆發機會
希望幫到你，加油！

我個人經驗

正式入院前我會交代哂所有野，所有ac pw, 同所有朋友食飯道別， 同佢地講哂我想點樣。唔係咒你，咁樣可以令自己安心一d，同真係有咩事其他人係煩少好多，因爲我會作最壞打算係出唔返嚟，但係我自己入去嘅心態係做野太辛苦喇，當渡假，我同佢地每一個講，i will be back

住隔離病房唔係有朋友話探就探，我住QMH只有登記左嘅3個人先入得

BTW 你一定會康復😉

絲打加油啊

好似係，但個病叫再生骨髓貧血，
佢血小板都係得單位數，要食化療藥

鳩up only
咁你血癌係太多白血球
愛滋病係冇白血球丫嘛

睇到眼濕濕。。，
絲打 加油呀！吉人自有天相！ 一定會無事架， 最緊要係唔好放棄，記得有咩野唔好屈住屈住喊出黎or同人傾訴。加油！

可以啊 漸凍人發燒會變返正常人

樓主加油啊
我ex都係急性淋巴血癌
個過程好長好辛苦架
佢等左一年先有得移植
不過而家情況都穩定

加油呀絲打

成日諗 如果依D事發生係自己身上 會點樣?
BTW 絲打加油
積極樂觀對治療絕對有幫助

The five-year survival rate in the United States for all Hodgkin lymphoma subtypes is 85%,[4] while that for non-Hodgkin lymphomas is 69%.

淋巴癌位列本港十大癌症殺手中的第八位，每年約有六百多宗新症，死亡病例接近300宗。大部分市民都對它認識不深，因其病徵不明顯（特別是初期的慢性淋巴癌），不少人患上了此症也不知道，因此又稱為「沉默的癌症殺手」。

淋巴瘤原發於淋巴系統，當淋巴細胞發生惡性病變，會不斷增生和集結在淋巴腺內形成腫瘤，繼而漫延至骨髓、脾臟及其他器官，可能要經過多番檢測，方能確診。

分為四期
急性患者的病情進展快速，如未能及早診治，可能只有數月、甚至數星期的存活時間。至於慢性非何傑金氏淋巴瘤，因腫瘤的生長較慢，一般存活期較長，可是治後復發率偏高，目前仍沒有徹底根治的好方法。

現職採購員的鳳玲早於1994年留學澳洲時，一次突然發高燒及全身骨痛，經抽骨髓檢驗，初步發現淋巴瘤，同年9月回港治療。經過連番組織化驗及電腦掃描檢測，證實患上急性非何傑金氏淋巴瘤。

根據淋巴瘤在身體出現的情況，淋巴癌一般可分為四期：當淋巴瘤只在頸部位置出現，屬第一期；頸部及腋下的淋巴位置同時出現淋巴瘤時，屬第二期；除上身外，若下身淋巴位置也發現淋巴瘤，屬於第三期；假如淋巴瘤擴散至身體其他器官，則屬第四期。由於鳳玲確診患上淋巴癌時，腫瘤已擴散至身體其他器官，所以屬第四期癌病，需要立即入院接受化療。

傳統的化學治療，化療藥物需要循環全身消滅擴散的腫瘤，有機會傷害其他正常細胞，更可能出現副作用，例如口腔潰爛、頭髮脫落、作嘔作悶等，這對鳳玲來說，非常辛苦；很不幸地，經過六次針藥後，治療效果仍然不太理想，鳳玲需要進行第二輪重劑量的藥物化療。

所謂重劑量化療，是利用高劑量的化學藥物或放射線去除滅癌細胞，但同時，體內正常細胞也會遭受破壞。因此，醫生建議鳳玲盡快做骨髓移植，因為輸入新鮮而合適的骨髓，能重建身體的造血機能，這樣方能在殺滅癌細胞的時候，令病患者得以活命。

可是，要尋找合適的骨髓亦非容易，尚幸鳳玲三家姐的骨髓適合捐贈，最後成功完成了移植手術。雖然骨髓移植後，無法百分百保證癌病不再復發，但能夠增加治癒的可能性，延長病人的無病變存活期，而鳳玲亦逐漸康復至今。

並非絕路
燕青完成化療後，亦繼續做持效治療。根據港大李嘉誠醫學院血液及腫瘤科講座教授兼骨髓移植中心主管梁憲孫醫生解釋，持效治療能增加徹底緩解率，延長患者的緩解期，令整體的存活率增加，因此能盡量延遲下一次需要再接受化療的時間，從而減低化療對身體帶來的傷害；同時，持續使用單克隆抗體，能清理微少的殘留癌細胞，減低死亡風險。

醫學界國際研究方面證實，慢性非何傑金氏淋巴瘤患者，在接受誘導治療後，再以標靶藥物單克隆抗體作持效治療，除了可延遲病情復發外，更可延長無惡化存活期至五十一點五月（比沒有接受持效治療的患者多了三年時間）；另外，患者的三年整體存活率，亦可提升至85.1%，增加生存機會。

由於單克隆抗體標靶藥物的費用昂貴，並非每名患者也能支付，所以醫管局在2008年底，終於決定將單克隆抗體標靶治療納入安全網，令更多人受惠。

而在日新月異的治癌科技上，隨着單克隆抗體藥物的發展，對淋巴瘤或其他腫瘤，都有更佳的控制。除此以外，放射性標記（radio-labelled）以及毒素標記（toxin-labelled）的療法，亦是未來單克隆抗體治療的新發展方向。這種種發展，希望能為癌症治療提供更多的選擇和出路，令癌症病患者不一定面對絕路。

Qmh 就真係好好下

絲打加油
成個連登撐你 一定會好返

的確
近排我又係出左啲事...更加覺得要珍惜...

利申:癌症過來人

諗住會死，就死撚硬
諗住無事，樂觀面對，化療都唔撚驚！

我5年無復發，好返左

當年化5日療，嘔左50次

呢排有事都成日諗以為有啲野唔會發生喺自己身上

窮人就無權醫好癌症ga？
你把口咁好，因住買親6合彩都撻q全中隔離呀！

加油，好人有好報

加油!!

我唔係血有野 係個腦有啲野 但未搵到咩事
但都驚個腦有事 岩岩先叫出到院 遲啲又要返去覆診果啲

哇 頭先抽完骨髓 我好似好怕痛 要打好多麻醉
左邊抽唔到 開埋右邊
醫生仲話我好叻 擺明好怕痛

樓主加油呀

患大病最緊要係身邊嘅人支持，自己嘅諗法唔好收收埋埋。巴打祝你早日康復

記住要樂觀啲，好快冇事架

樓主，有需要提供意見，開聲！

幫得實幫手，我明你的徬徨

經濟更加不用擔心！我果陣未加價， 化療只需100蚊次
覆診會有社工黎支援你，有點資助的

冇得埋怨只可以積極面對！

如果睇完呢個post嘅巴打 感覺到好驚，點解癌症好似好近自己...有時間做下運動食多條菜！

睇左上面 我頸同加拿大好似摸到有瘤
下身應該無 係咪第二期
同埋急症後一直住院 無得出呀

樓主 加油！！

加油樓主

癌症

0期，1期，2期，3期

0期，手術，化驗，無事！
1期，手術，化驗，無抗散，有事，化療
2期，手術，化驗，有抗散，有事，化療，可能要電療

原諒我第1次有事第1期，第二次係第0期，其後我不太清楚

係呀，翻發埋

仲有成日d cancer既病症都係咩經常疲累 呢d空泛大路野， 搞到我成日淆底， 個人攰d都覺得自己可能係cancer

年年驗身，抽枝血令你放心，係真

睇街症驗？

一千幾百，醫療中心果d吧應該

我地癌症康復者，每半/1年都回醫院抽1次

巴打加油，有咩想傾訴隨時搵我都得，
唔好放棄！

加油⋯

希望你可以快啲好返 加油

我都有啲
呢排成日睇到唔開心既野自己都好down
btw 樓主加油呀

貧血 要輸血 多謝捐血既每一個人

你主診醫生姓咩架？ 我知道好多後生ge patient都會醫得好 bone marrow report 唔會咁快出ge 咩報告都未出 唔使咁擔心住啦 你咩病房呀 可以探下你

利申 威爾斯護士

血科病人經常要輸血 辛苦你了

安心上路，如果可以為香港做返d有意義既野，做義仕！

你把口都幾賤格

Leukaemia 算係十幾二十歲常見既cancer type 但康復率算幾高
So far識三個人康復好多年而家都仲平平安安
當然化療會好辛苦 樓主要加油

知道點解心跳快未
祝福絲打大步欖過
簽咗骨髓捐贈同捐血希望幫到你

姓劉
唔好探呀 我兩日無沖涼好傷心
頭先抽完骨髓又話唔好沖涼
個頭油到

知道 當然加油 康復緊係最終目的

唔知 仲係keep 住百一
多謝巴打 有心

無事架巴打

要加油 我地會支持你

加油
Btw 骨髓唔係屋企人就有咩

加油絲打
你一定會好返嘅
睇得出你係個乖女好女仔
上天一定會保佑你

pwh血科的話多數都會見到王紹明醫生，佢好好人。 你問佢野佢會好樂意答你。

利申：cml 5 年，食緊標靶，又係pwh.

求癌症成因既攰既特徵
係攰到點樣既地步

樓主加油💪🏻💪🏻其實患癌唔可怕，因為而家既科技發達，實醫得好！個人保持心境開朗啦，除咗自己之外，家人都要心境開朗呀~~

利申: 22歲時候患腸癌，但無唔開心過，電化療手術做過哂，重有幾個月就5年，即係到醫學界所講既正式康復。

絲打加油！我之前有事入左醫院 半個月無沖涼洗頭 最緊要樂觀啲面對 一定無事！

我以前食標靶藥好貴，日日幾舊水。 依家平左好多了。 樓主第日你要申請撒瑪利亞基金要搞好多好煩嘅手續。 你依家就要開始揾屋企人準備定d文件。 你有興趣知的話可pm我。

係因為抵抗力低，所以好攰，例如好易發燒又唔退，退完又即刻燒咁，手軟腳軟，完全冇胃口

癌症死亡好多時係因應併發症

HEY YOU WILL BE FINE, STAY POSITIVE AND BEAT THAT CANCER

Mark my word and cap this screen, 好番請你遊澳門~

澳門巴打上

頂住

巴打加油！ 好難得你仲咁正面
頂住！悶既就搵下我地傾計
隨時可以黎探你！加油

無野既，中學都係有同學有血癌，醫左幾年依家好返晒行得走得玩得

唔洗驚巴打 急性血癌醫返好既機會好高
巴打係咪20以下？ 通常急性好大部分都係細個病發

樓主加油啊 集氣

絲打 加油啊！
絲打既屋企人都要加油

樓主加油 但認真一句 有咩交帶既講哂畀屋企人先
癌症既野好多時都話唔埋
祝福你大步欖過

絲打加油！！！

戇尻仔 樓主咁樣你個死仆街冚家產仲講垃圾政治 如果樓主真係要上路搵你陪就最好

好窩心

樓主絲打，去到澳門要影多啲相俾我地睇啊！

急性好似有較高機會能夠好返晒，唔好放棄呀樓主

加油樓主
最近有朋友都患左癌症
最緊要樂觀面對就得

抽完骨髓要「扎」住四垃鐘避免滲血
萬事小心
撐住

樓主，好快無事嫁啦
睇下post 開心笑下 好快無事嫁啦

絲打頂住呀！
無事架

頂住啊絲打 一定無事嘅

窮人生…
Btw樓主加油

撐住呀絲打

加油樓主 記得要正面啲面對 有得醫就有希望

其實樓主係咪未確診？

為你打氣 加油

我女朋友嘅case同你差唔多，又係後生女突然發病。佢係急性骨髓個種，記得知個一刻真係好驚好擔心。不過依家已經化療幾次（要做夠半年左右先叫完成），治療嘅過程又苦但亦有樂，係一個機會反思下自己所有嘢 趁未化療前食多啲嘢肥啲，因為一化療就會作悶，無胃口。我女朋友好堅強咁笑著走過個段時間，我祝福你都可以

絲打加油, 大步檻過

利申公院負責整cancer藥

唉 希望樓主快d好返

絲打撐住！好快好番！

絲打得架 努力你做到架

希望你無事，全家都身體健康🙏🏻🙏🏻🙏🏻

近呢幾個月我下半身好易瘀又難散，有啲驚

巴打邊間
利申： 起整cancer 藥房

絲打加油!
我半年前都做完兩次化療!
我地後生仔女係打不死架!!

呢行太細, 不了

前排工傷都入左急症住左一晚院，入到醫院先發現原來健康真係唔係必然。

樓主加油，我冇信仰，但我相信好人係有好報，特別係孝順既人！保持心境開朗都好重要呀！呢到全部巴絲打都等緊你開個「成功擊敗血癌，你問我答」post!

絲打加油呀
希望你繼續覆我地 定期上水

你會好返㗎

加油啊樓主

加油！祝你早日康復
等你好消息

有巴打話我係愚孝
我都覺得自己係
但屋企對我黎講太緊要
屋企窮 仲要有三個妹
有兩個仲細
我想努力工作改善佢地生活
依個一直係我終極目標
因為自己過得唔好
唔想佢地都咁
想盡自己能力俾佢地揀到自己想要既生活

我會定期update
但頭先頭痛 所以訓左覺
同埋都無咩檢查做
抽完骨髓就攤左係到
好唔方便
食夜晚屋企人無黎
因為見佢地咁頻撲 叫佢地聽日再黎
我自己食飯就得 點知勁輪盡
因為pat 位傷口 仲要左右兩邊
好彩隔離啲探病叔叔阿e 唔識打 幫手
又set 床攝枕頭 又set枱 唔該哂
我好似係成房最細個 其他都係上左年紀
可能見我細 好肯幫我手
電話太快無電 又無wifi 如果可以無限data 就好嚕

頭先訓醒 都醒唔起自己點解係到
其實我平時都會怨屋企 會成日唔開心啲人黎
今次有事反而睇化左啲 因為實在係無辦法
唯有接受 希望保持心態到化療
唔想俾人見到我唔開心又會跟住唔開心

咁多巴打絲打有心 希望大家都平平安安
有事都盡快康復 開開心心

唔覺得你係愚孝，明白你處境，明白你感受，你好乖，好為家人，你要加油，打敗呢場仗！

保持正能量，你會好返，我都會為你祈禱，唸經，求埋祖師爺，你會無事

你對生命好樂觀，唔知講咩好

但係要對人生唔好有遺憾，加油呀

其實我同你都好似， 有事都係會諗左其他人先，唔想人擔心， 但係絲打你自己有冇d咩野係好想去做？

絲打加油呀
撐住呀！

頂住呀bro

絲打加油
我係ALL
而家係pwh做緊第三期化療
抽骨髓唔會太痛，唔洗擔心
你遲啲應該都要係胸口裝條喉仔方便落藥
手術好快做完，局部麻醉完又係無感覺，唔洗怕
最緊要樂觀面對，聽醫生話就得
做化療會白血球低，要注意衞生，小心飲食
血癌係有機會康復架
有咩問題可以問下，睇下幫唔幫到你

加油呀絲打
會好返的！！！

頂住呀 ching :( have hope!

加油呀絲打！

我既人生一直都係遺憾

絲打加油

但我覺得抽骨髓都痛 係咪代表我唔忍得痛
有啲驚化療 係呀 下星期二會裝個喉仔
但係我覺得自己好唔衛生

仲有冇人記得22歲，同時嗰期好多學生自殺，追22歲post真係好大感觸

願天佑樓主同樓上巴打絲打

我對自己無咩野想做
但對其他人好多野想做
一直太唔識做人 唔識識朋友 識完唔敢打開心扉
識到唔敢出去見人 成日收埋自己
無同人接觸
做得唔好

點都有一兩下痛遲啲會慣
要小心衞生啊，唔好感染，黎緊你要知有咩唔食得
化療唔洗太驚
主要副作用都係攰，嘔，無胃口，口爛，甩頭髮
有啲人副作用唔勁
我就只係第一期尾段辛苦啲，其餘時間無咩特別
你當係一場暴風雨，當中可能會有辛苦，但係會過架

絲打有冇拍拖啊

人與人之間既相處係要學習既， 不過你可以襯呢段時間好好諗楚， 人生既目標係咩， 等你好返之後，當係一個新既開始， 你一定會無事既

原來係絲打
加油呀

加油 祝你早日康復

承你貴言啦
頭髮係會甩哂？
希望我都無咩副作用
身體虧開 驚承受唔到

無 淨係十五歲拍過一次幾個月
一直都無拍拖
都好 少個人擔心我

幾歲？

我近排成日話唔想返工做support 今次真係唔洗返了 我會諗下 有無人知 係會keep 住辛苦 定有段平靜時間可以郁動 因為準備左紙筆 想寫下野
但今日抽完骨髓就一直訓係到 好唔方便

過兩個月廿四

會甩得有點多，醫生會建議你剪哂佢，因為減低你心理壓力，不過好快會生返！

加油呀
好好休息

唔知佢好返未
3年前停左update

唔好成日諗住個病同埋d負面野
樂觀積極d面對佢
絲打你會好番既
人在澳洲探你唔到 精神上支持你!

樓主加油呀！
我身體都好虧，係時候又要去body check鳥
皇天保祐

休息多啲啊絲打，抖足精神去打仗，
我明白呢個時候叫你加油或者睇開啲對你黎講冇乜用，
但你有咩都可以上黎盡情發洩啦
我地陪住你㗎！

btw如果見悶我可以黎探下你

加油，好人一生平安，希望你冇事

呢個post 睇到我眼濕濕
捱過佢就好了，無論黑夜幾長，白晝總會嚟臨

樓主加油
你好堅強
睇到我眼濕濕

見到絲打咁樣突然感觸良多。
祝你早日康復

加油啊，支持住

洗唔洗買尿袋同電話卡比你

支持 唔好放棄啊 要堅持到底

支持你對抗病魔
加油
正評是比正能量你

有仙人祝福

絲打 每個人都有自己嘅難處 絕對理解
我同你差不多 屋企包袱都好大 都有人同我講過人生只活一次唔好有遺憾
但現實唔係咁易做到 放不下屋企呢種心情我好明白 你絕對唔係愚孝
你對生命咁樂觀真係搞到我好慚愧 你一定會冇事 支持你

加油，不要放棄

樓主會好人有好報 一世平安 加油

見到樓主想養屋企人但無能為力個下有D共鳴
btw加油呀出院我請你食餐飯

係呀 有做開既要keep 住做body check
無做開既提一提你 留意返
真係普通診所check 唔到

講起又講 我依兩個月好易病
係咪免疫力差
扁桃腺發炎
感冒
手腳神經痛
精神都差
大家可以留意返
因為我係睇普通診所 無驗過血
所以keep 住食藥 近排

如果個post 睇完 大家正視身體狀況
同埋諗多左野
都叫做左件好事
同埋當留過紀錄
希望遲啲似巴打講咁
可以開個康復post

如果好返後
有機會就去搵個伴
咁樣生活開心好多
加油你一定會好返

絲打你一定會好返架！

樓主加油！

早d瞓喇，朝早會晨咁早抄醒你抽血

樓主撐住！加油！

樓主加油，等你出康復post

加油啦
珍惜時間 有咩想做出院就去做
後事都要有心理準備
當然希望你好返

唔好嚇我呀

唔洗 屋企有好多個廢尿袋
電話卡有無介紹 睇黎絕對有需要
點可以上到網最抵

出院既話 依到既巴打加埋係咪食到一個月免費飯

絲打插左喉之後一定要非常非常衛生，有條喉可以捱少好多針，萬一發炎要掹就麻煩喇

加油呀巴打 要堅持落去！

舊plan先有得平
新plan好貴

同埋最緊要問d醫護咩台收到
唔係個個台收到

癌症真係好on9 無事無幹無啦啦就中招

樓主有冇追開上次入院個位巴打既post呢

絲打你都加油
屋企人係我人生最重要既野
我咁算樂觀？ 我係好悲觀既人黎

I know that feel
Take care sis

即係果個喉位？
我想問可以點沖涼
姑娘無同我講過
係咪淨係可以抺身定點
個位好熱 成身汗 真係臭哂

不了 我俾唔到啲咩人
做得唔好
如果真係有緣另計

無病都做唔到 依家仲要有病
諗少啲算啦
我想像唔到男朋友係點

樓主咁後生 應該可以做自身骨髓移植
識有人5X歲都成功
加油呀樓主

加油丫

無咩想做
我有心理準備
屋企人應該無
我諗要google定點處理 話俾佢地知
佢地實好徬徨 無經驗

絕對樂觀 畀著係我有病 我唔會去醫由佢發病 早死早著 呢啲就叫悲觀
引用一句名言 "不要懼怕 你比麻雀還要貴重"
每人一定會得到別人嘅愛惜 每人都係珍貴的

加油樓主 支持你

電話整之前記得問咩台收到呀

佢會教你，要包住先冲得，一定唔可以入水，同冲完之後有程序點樣清潔條喉同傷口

一定要每日冲，有汗就易有菌，你要記住自己抵抗力係超低，少少細菌都可以感染

我試過hi到心瓣炎，好彩最後打左8星期藥冇事

我依家用緊人仔 收到呀
但頭先開cam chat 唔到 勁廢
明明收緊4g
好傷心 想睇片過日晨但無data

係咪指打豆個位？

樓主加油 無事既！

咁咪好伏 我覺得我個位真係超熱 佢又好似中央冷氣 無得較
依家都成身汗
幾時開始係超低？ 接受化療既時候？
定依家？

唔係 醫生話近頸果到開個口for 餵藥
手打豆啲位 成日掂到就好痛

絲打畀啲建議你 係化療期間如果可以就盡量食多一倍菜 建議有紅菜頭 蘿蔔 食多啲流質食品 一嚟易消化 又有助排走啲化療既遺留物同補血 我當時就好彩有屋企人準備 所以就算做左三次化療都復原得比較快。 記得每次如廁要沖洗 避免任何感染 我諗不停飲水係基本 啲藥好多副作用 飲水可以排走部分 我當時就係同期康復得最快果個

畀個我既經驗你 可以既每日問下自己既驗血報告 了解自己既狀況會有啲目標 加油呀 我啱啱昨日就係換骨髓既一週年 所以當我見到你就好感慨

希望各位都患過病既後生仔女大家要加油 其實我係依到都見到好同伴 大家可以組織一齊將大家既經歷心得集合 嚟幫助病友

唔係，係要入手術室，心口位置開2個窿，駁一條喉入心臟，直接落藥，條喉好多用途，仲可以抽血，輸血、輸藥物、輸骨髓都係用條喉

加油呀！妳一定會好番㗎！！💪🏻

加酒，留名探下樓主

加油 支持你

我唔鍾意食菜 不過會盡量食
每餐都成碟菜
想問 係床用尿兜點可以即時沖洗
我覺得好污糟

就算唔可以日日沖涼 都要用body wipe抹上身防止有任何感染 但係唔可以整到佢 因為每次換貼都會增加風險同令到傷口濕

絲打加油！
當年我18歲去左你果間醫何杰金氏淋巴癌
抽骨髓果下感覺畢生難忘
之後又化療又電療轉眼間10年
而家我仲係度
係化療果陣嘔死我
保持心境開心真係好重要
堅強d 支持住！加油！

咁恐怖咁既 聽落好痛
醫生明明話開一個口仔

你而家係易受感染，到化療係會去到更低，如果要換骨髓就要到0先換得，因爲佢要殺哂你自己本身果d先，再放其他人果d入去等佢生長，睇下有冇排斥，新果d生到咁上下就會比你出院

住緊大房？應該會換

係咪好辛苦行唔到去洗手間？ 最好幾個鐘都要洗一次 係床就問姑娘攞body wipe 最少清潔左啲排泄物 同埋要經常消毒雙手 如果可以洗就最安全

放心麻醉左你無感覺既

係呀 大房 勁逼
咁我都要留意下
我依家仲係好求其
姑娘都無同我講

希望你無事

絲打可以試下呢隻，聽其他巴打話上網速度唔錯

放心，都係麻醉果下痛，之後冇感覺，只係好似有人禁下你，掹下你咁嘅感覺

我插過2次，2次都係開2個洞，因爲佢另一個要較位，但做完之後只得一個洞有喉仔，另一個埋口

床尾應該有支消毒野
上網果到 半個月6gb 夠唔夠？

加油阿絲打
你一定會好返咖!!!

好女仔自然會有人欣賞
一個愛你嘅人係唔會介意你d乜
至於你話比唔到d乜人，你肯打開個心，比佢進入你嘅世界，你已經比左你嘅世界佢，我信呢樣比任何野已經好足夠

加油 當覺得辛苦寂寞既時候，上黎呢度會見到好多人支持你㗎！勇敢去面對，一定會好返 想搵人傾計， 姐姐可以陪你㗎

有無睇過lyca mobile, $68一個月任上

絲打加油 要堅強
早啲休息啦 唔好太夜訓

可能佢血科未有位，但應該係隔離病房，唔會係大房，因為大房如果有人帶左少少菌入去會好大獲

同埋可能等知你係邊一種先，再睇下㸃樣搞

我要試下訓啦
聽日再傾計

絲打你咩血型？

樓主加油，祝早日康復

叫屋企人買濕紙巾啦

仲有幾耐命

加油呀！好多巴絲支持你呀

加油絲打

樓主加油 快d好番
快快樂樂生活

唔好灰心，加油！希望樓主會康復

見到呢個post 諗起之前個巴打
樓主加油啊
血癌算易醫
要保持樂觀積極
我盡量每日上黎留一留言
幫樓主打打氣

加油呀！

加油！一定會好番

訓醫院好撚悶架
有部notebook睇片/打機好好多
當然耳機一定要啦
尤其當你開始化療期間會好攰好辛苦
訓醒屋企人唔喺度會好悶
又唔想落床
學下點做毒j
到時時間會好過d

絲打 唔洗驚 整喉仔個陣冇咩感覺 醒番其實唔會好痛既 係有d古怪咁 一開始日日洗同通喉 我印象記得過多排大概2日洗一次 有本簿仔比姑娘mark番紀錄
沖涼個陣 我會用保鮮紙包住個喉頭先 真係冇得認真咁淋浴 要就住既 不過習慣左就ok嫁啦 頂住呀
我阿媽聽病房d家長講會煲d 烏豆紅棗水 我飲
話會補番d血 都係傳聞既野 咁arm次次低count飲完都會升番d 阿媽依家間中都有煲比我飲
但做化療個陣 建議唔好同中藥一齊亂食 係病房見好多又食靈芝雲芝 好多都搞到一鑊粥。

PS 唔洗擔心 整完喉仔其實冇咩疤痕 唔會突出黎 係有少少淺啡色印 唔好覺眼既

絲打 好返之後就繼續揾錢，而加好好休息下先

加油 樓主 👍🏻👍🏻👍🏻

你依d撚樣一係就未撚見過世面 一係就以為自己好撚好笑 睇你幾撚時死

我嫲嫲尋日因為呢個病走咗
希望樓主加油
我明你好痛苦

祝你早日康復，我女朋友當年23歲就係因為急性淋巴性白血病半年就走左

快d搞掂上網問題 到時想搵劇煲可以上黎問下巴絲

絲打加油！！
我自己黎緊都要做手術 前排都訓左一星期醫院
依排都聽唔少後生仔女患重病
唔病都唔知生命真係好無常
一直都唔珍惜自己身體同時間
真係有咩想做就即刻做
因為永遠唔知自己遲下仲有無機會做

絲打加油, 我地都會撐你

我老媽子都係有血癌
一樣係白血球過多
好彩佢生命力頑強
宜家醫好左
之前仲要翻發過

絲打加油
唔好放棄

加油呀 一定會好番 意志好緊要！

有好有唔好啦
樂觀啲睇成件事

加油唔好放棄

點先可以患到呢個病

巴打加油 !!!

唔好諗負面野要樂觀d

好返請你食10次自助餐

絲打加油～支持你啊 要快啲好翻

唔知有乜幫到你，但骨髓係咪人人都捐得？
大家係咪報下血型，一樣就捐得比你？

Sorry，有d井底
但想講聲加油
同埋捐到一定捐

get well soon

前面有癌症既巴絲們
想問你地做完哂化療電療
之後個幾年有無等別戒口, 去做同食健康野?

有兩個朋友患過
兩個都有骨髓，事隔幾年啦，你都會無事既

我距離完成化療差一個月就第二年
我冇咩點特別戒口 運動方面就有做開

樓主加油！撐住！一家會好番的

樓主有無野可以幫到你 加油呀
自己就係因為接受唔到人地既生離死別或者痛苦 所以讀完都唔投身醫護行業
或者有啲無限上網既電話卡會唔會幫到你

有d咩說話記住寫低左先 以防萬一
祝你早日康復

祝你早日康復

加油，好sad,你要撐住

仲唔戒夜訓
咁夜都覆

喉呢就兩種
PICC就係手肘內側
CC就係心口(胳肋底level)插入，頸界一刀隊入去血管
血管幼同換血幹細胞先用cc
大部份白血病都係唔使換血幹細胞
至於換骨髓，應該唔會有，只係歴史叫法

Wish you all the best

唔使match血型
match 係計其他基因
一般唔使狂吉骨髓攞細胞
不過你有心捐比邊個都咁有意義

其實會甩到一忽忽咁，我果陣索性剪光佢

絲打你好善良，個post睇到我流眼淚
你一定會好返加油！

唔好咁諗，你都控制唔到
盡力而為，隨遇而安

加油
會過去架

樓主加油，你m

絲打加油呀

絲打一定無事架，放心啦你，我有個朋友都同你一樣有呢個病，一月發現，到而家一路控制得好好，完全睇唔出有病，行得走得食得訓得，已經唔洗再返醫院添呀，不過佢就係因為見情況咁好，佢反而唔想換骨髓，驚換左會易排斥仲衰，你而家見點呀？開始化療未？？
祝早日康復！！加油！！

絲打加油呀！依家醫療設備咁好一定會醫好你！

我阿公早2個星期都係癌走左，而且用左好多錢，之後屋企人都買哂醫保，呢啲病話泥就泥，冇錢真係好大鍋，一定要買個旁身

樓主有冇睇過亞視既《藍色生死戀》

絲打加油
妳已經好叻, 我地撐你

絲打 加油 哥哥支持你

加油 一定會好返架

個post 無追開
藍色生死戀好細個睇過 唔多記得 誠俊哥

化療好得返應該就唔洗骨髓？
都係聽下醫生意見啦
希望你朋友keep 住好
下星期開始化療

睇到有啲眼濕濕 希望樓望可以平平安安番屋企 加油 頂住呀

可能新黎訓得唔好
難訓易醒
唔多舒服
不過太眼訓會晏就補眠
生保環境好敏感
人一行過黎就醒

加油 希望你早日康復
希望你無咁多副作用
希望你一切順利

唔係咩 唔多記得
定係咩暗示

樂觀啲就冇事
情緒都係重要因素
Support u絲打

係咪做得好可以出院渡假定可以出院
定期返黎化療
雖然有啲遠同可能ff
但唔想日日係醫院
突然俾人捉入黎
我公司張枱都未執

咁可能係我之前太悲觀先有事
依家盡量樂觀啲拉平返

專心養病先啦

認真，希望你可以認識神。因為在主裏面沒有難成的事。支持你

詩编138：8耶和華必成全關乎我的事．耶和華阿、你的慈愛永遠長存．求你不要離棄你手所造的。

我妹諗緊幫我買
假髮 定
帽，頭巾好
但我覺得好似好熱
定係乜都唔需要
睇黎要襯有頭髮 梳洗好 影返幾張相

睇到個post覺得好温暖，
樓主要加油！徬徨既時候上黎回下post 喇， 會有好多人係度support 你的！

祝福樓主盡快康復

晌殺大量白血球呢個期間係會甩得多左，但唔會一下子甩晒嘅，放心
btw, 呢個期間要飲好多水，因為隻藥係會令個人乾得好犀利。 我果陣係要不停吊鹽水先補充到水份。
絲打咩都唔好擔心住，全副心機休養吧。 祝妳早日康復

依個過程真係太太太漫長
你要有心理準備
加油
利申: 過來人

絲打加油
希望你快d好番
宜家開始要搵d興趣先得
等自己冇咁悶

自己近排都病到好灰 唉

醫院應該有義工幫手剪頭髮
可以問姑娘安排吓
同埋記得定時漱口
加油

小問題好快好翻

頂住呀巴打

巴打，加油！！

絲打, 祝早日康復!!

樓主好似冇咩野咁
喊都冇咁款
好豁達

睇到第二頁，無追post
以下係ha資助
如果你見過醫務社工 好有可能提過

財下用唔用得著吧
希望你早日康復

樓主加油朋友最近好返
你都得

任何容易致癌既食物都唔好食呀，就好似BBQ、醃野、罐頭、雞(因為而家好多雞都有打激素)等等...

一定冇事既，加油！

屌你老母 耶撚仲要殘體 屌你老母

樓主加油,實會好番架！

睇親呢啲post 都有好多正能量
但又希望少啲呢啲post
絲打加油 心態好重要
頂住

如果要假髮原材料我剪比你吖
差唔多到腰
冇染冇電

巴打就唔洗加油？

加油！祝樓主早日康復

剷光佢 到時好返有得笑

笑左
但有時候意志力唔夠搵個寄託係好事

由得佢疏下氣囉⋯⋯當放個長假，飛光個頭！平日無乜機會做到 自然就唔會覺得怪ga la
我果陣用左2日時間，將啲鬚meet晒

因為化療藥會將身體一啲正常細胞都殺埋
首當其衝就係毛髮、指甲等生命力較弱的

其實你e家可以做嘅，趁有胃口食得好食，先肥廿磅，到時暴瘦唔會太難睇... 到時一星期瘦十磅，輕鬆做到

開始左化療，人身體就會好弱，可能人地咳一下，你已經可以發燒
發燒就要停晒所有野，本來n星期治癒變成n+1的話，都係自己唔著數

化療，每一種癌都唔同，我果陣每日返醫院6個鐘，共5日，其餘時間回家嘔

絲打提提你，別高估自己抵受化療能力，好返先出街啦。我1.84m，190磅大隻仔，我14日治療，3日我就收晒皮，力都無9埋。結果身體撐唔到，由8星期治療，變成10星期。2星期休息

絲打，加油頂住啊！
希望你可以快啲好返！

癌症其實都幾心理戰

不過樓主唔係三大金剛已經好好

肺癌、胰臟癌、腦癌

阿嬤胰臟癌死，我只能用死得慘黎形容

我依家167cm 50kg
已經瘦
做埋化療係咪變骨

絲打
送今朝個日出相比你啦

我本來5 點起身果時睇過天文台話有大雨都放棄左出去影
點知5點50分果時落完雨個天空仲特別靚

絲打唔好放棄
你面對既係人生過雲雨黎
雨後天睛會變美好

最多我每日都影日出你睇

有心 如果要我自己買得啦
未有心水

禁快D 係WARD 到食多D野

睇左頭兩版，巴打加油，生理心理都係頂實:-)
有乜事就上黎出聲
我地個個都支持你

睇到有啲心up , 樓主加油!!

頂實

多謝絲打
我近窗邊 可以望到天空 雖然好熱
但藍天睇落幾有正能量

邊到黎

E生睇情況係可以比你出院渡假，除非你住得非常近，又有車接送，如果唔係都係勸你唔好

我住得近又有車接，但我都試過企都企唔到，一企就眼前一黑，我即刻响停車場話上返去

你有時間都唔係返公司執枱啦，有時間就見下朋友，交代一下

頭先問左醫生
問佢幾時可以沖涼
我話我入院之後都無沖過
佢話睇情況 星期一可能可以
我成個人真係好臭
個頭又好油

下星期開始化療
但無咩胃口 真係好熱
日光日白係窗邊仲熱

係架，個天會帶到好多平靜既感覺比自己
得閒上網搵下日出相睇下

提提你
可能你要搵人買定尿袋，
電話電腦無電都可以有得CHAR下
朋友之前住左一段時間醫院都有幫佢FILLUP番尿袋

可以叫朋友幫手買洗頭粉的
涼就抺下身
或者一有食慾就食下？
有咩想食呢？

唔想見人 好醜樣
以前無咩social 舊同學果啲都好耐無見過
我都未係中學同學gp 講 大學同學都無講
反而網友果啲同佢地講左 好似講野容易啲
始終同學曾經親近過 其實有無需要同佢地講
定同熟嘅一兩個講
人地知左會唔會好擔心 覺得唔知好過知？
我都無問返佢地

PS 係睇下你用咩化療，有d真係定期返去就可以

如果我係你好朋友，我會想知道你既情況
希望係你艱難，唔舒服的時候可以陪伴你

希望絲打可以keep住開新pos
好似之前果為22歲患愛巴打咁

唔好咁壓抑自己好D喎
人地知左只會幫你而你而家係需要幫手既時間
你見連登都禁多個POST回應你啦
比朋友幫下自己唔係一件幸福既事嗎

醫生講左 四五星期住院
之後嘅plan 就再睇情況
我唔係仲想返公司 我係覺得好突發
屋企人成日叫我排急症
我成日嫌排好耐 睇樓下診所食藥算
都唔知實際拖左幾耐

果個我都有睇
好有意義

我2年前有日暈左
入左院,即刻抽血,呢樣個樣
發現肝指數升到爆標
但CHECK唔到咩事
住左8日醫院,幾日個肝指數變返正常
醫生話如果肝指數唔落,你命仔都冇
但到而家都搵唔到原因
係個幾日放慢左生活,真係係度思考人生

加油絲打,一定好得返

其實熟果啲 都講得七七八八
不過驚舊同學搵起我上黎 我已經88左
諗緊好唔好係gp 講聲 俾佢地有個知字

應該係 但我會唔安樂同覺得受唔起
以前俾同學話過無當佢係朋友 我諗都係咁嘅原因
唔鍾意受人恩惠

咁又唔駛大事宣揚，同最fd果d講聲都要嘅

當年我同佢地講，本身好忙好難約嘅都出哂嚟，見一見，唔駛有咩遺憾

入左院勁早起身
時間真係過得好慢
hea 到人都攰先十點幾 am....

我自己咁睇啦
自己想俾邊個知咪俾邊個知
呢個時候都仲要諗人地點諗會好攰

住院係咁嫁啦，休息多d啦

上個月有舊同學子宮頸癌走左
都係佢家人係fb留言先知
雖然唔熟，但睇到都覺得有啲失落
如果真係打唔贏呢場杖，到時總會有個人幫你發佈呢個消息既

講會講
佢地都話探我
但我真係唔想見
身體唔好面色一定好差 好樣衰
我又唔識講野
唔想好尷尬 或者強顏歡笑

雖然我都係咁諗野既人（唔中意受人恩惠）
掉番轉諗你當比番機會人去報施
其實都係一個你「幫」人既諗法啦

叫家人拎遊戲機/電腦/ipad比你啦，有呢d時間好過好多

都係 唔熟嘅都係真係有事先再知道好啲 無謂打擾人情緒
個個生活生存都好辛苦

有無SWITCH可以呢個時間日打夜打？

諗左一陣我都覺得攰
以前我係超多角度係咁諗野嘅人
依家竟然覺得攰
可能體力腦力差左

絲打諗法有DドM
諗下自己想做咩開心事啦

無阿 無買過遊戲機
notebook 有 但殘到要直插power supply
醫院好似唔俾
ipad 都無
平時日日對電腦返工放工
突然無得用 周身唔聚財

係啊～～所以記得叫朋友買定幾個尿袋比你

我都係幾介意人感受嘅人
但有啲關頭 真係要諗多少少自己
唔係自私 只係等自己做野可以順心啲 少啲顧慮

樓主
真心祝福你早日康復

樓豬加油，你一定會無事，健健康康繼續你嘅人生

但我自己真係無咩要諗呀
依家係屋企人面前又赤裸裸
又無咩需要做嘅野
依家好似做左無機打嘅廢青
有帶到書 但又睇唔落咁細隻嘅字 眼有啲花

樓主希望一切安好 打撚死啲血癌

巴打加油呀

本身你平時會鐘意乜野？
有無乜野近來想要想買？
有無咩想試下？
我果時無野做好會突然做個毒撚玩膠達

冇咩諗係好事呀
平時營營役役左咁耐
可以沉澱一下

樓主加油啊

真心建議，買部ipad+冇限上網，你唔係住幾日，漫漫長路，做完手術嘅痛、化療嘅苦，有野可以分散你嘅注意力，又可以解悶，雖然電話都得，但太細會好辛苦

近期上緊algorithms 同maching learning 嘅online course 本來想做轉工準備 等自己有能力啲
但依家..諗起都頭痛痛
平時悶會睇人打lol
要搞搞啲上網先得 有無人俾條lan 線我 很想要

確診時問醫生點解會中招
唔煙唔酒又冇遺傳
不過過左兩年 新識既朋友都唔會發覺我有過cancer
我甩頭髮果排大約係做左第一round化療後十幾日 甩到索性自己剷哂佢 跟住戴左七個幾月帽

我都覺
平時似漲哂嘅氣球
今次拮一拮
無哂氣
成日話唔想返工 叫屋企人快啲中六合彩
今次真係唔洗做

加油啊，絲打

請大家食蕉 但唔好check 我ip

絲打原來係IT9
醫院又真係無LAN線SOSAD

蕉氣勃勃

我都係唔煙唔酒無遺傳
如果似你就好嚕
可以試下新髮型 想整返翻個綠色頭毛

我都好鍾意染頭髮

我果時生返出黎既頭髮孿哂
最後要去整返直佢
至於你話怕瘦方面應該唔怕既
反而我見過係有人化療後個人重左

我返工都係做依啲嘢喎
同埋我又係就快轉工去做machine learning，呃咗個data scientist title返嚟
遲啲交流下啦，我玩開tensorflow

絲打
比番個數據你睇
白血病好大機會醫得番好

所以加油啦

加油，唔知講乜好

香港有禁多DATASCIENTIST 既工架原來

你當科網股咁囉，未爆之前一街都係

我以為香港既IT 得寫CODE

絲打係咪高層m房 又熱又多人
有得落3樓既話就爽好多，不過裝修緊
做完第一期，正正常常就有得出院架啦
香蕉做緊化療白血球球低果陣唔好食，
因為易爛變壞，薄皮生果唔食得
飲食注意遲啲姑娘會教你

我無染過呀
無電過無染過
趁機會 大膽嘗試

我個無連登ACCOUNT 既長毛巴打朋友話
會捐一半佢D 真長毛比你喎
圖已CAP
（佢D長毛OK 架 ）

笑死 變孿毛都唔錯呀
整返個大波浪
依排病得多瘦左 之前有53kg

祝早日康復

犀利 我唔係做依啲
我寫開app web 嘅
想可以多方面啲 同識多啲 先學
做依啲data science 好似要高學歷 master phd 果啲先做到

係高層 真係熱又多人
佢有講過厚皮 但香蕉算厚掛
hea 左成朝終於就到探病時間

咁我係咪要逐條痴上我個頭到
剪完俾我可以點用

《藍》有白血病果個系女主角「尹（崔）恩熙」
唔系你地TVB果套「誠俊哥」😂😂😂

記得係可以做一個用真髮造既假毛
會比一般假毛自然同靚

絲打 加油！撐住啊！祝早日康復

最好唔好染，染髮都有機會致癌

20歲淋巴癌

試下download啲小遊戲玩囉
近排我玩緊隻last day on earth嘅生存game
都幾好玩 消磨下時間嘛

我都有定期bodycheck下
同個個星期都睇中醫
因為之前身體差都入過院
要補返下

絲打加油
訓醫院果時當自己係去放下假啦
我果時都係咁諗
訓完出返嚟皮膚仲好咗添
(因為日日都係訓勁多 )

絲打加油呀！
安慰說話唔講太多都知無咩用
有咩需要幫手即管開聲

笑死 google 左 誠俊哥係天國的階段
btw 系你老味

你係ing 定已經好返？
我地係咪一樣病
急性淋巴血癌

常存希望
加油！

香蕉易爛啊，橙就得
西瓜菠蘿劉連先叫厚皮

絲打加油
呢幾日後頸生左舊野 長期頭痛心率破百
聽日去睇醫生 希望無事

祝樓主你早日康復

好返了
心境最緊要

你中左我嘅幾樣wo
留意下 希望無事

oh 依啲我都鍾意食 可以叫屋企人準備
醫生話食熱野 唔好食生冷野
我問可唔可以飲凍檸茶
佢話盡量唔好飲
凍檸茶

你呢啲係壓力黎，癌症最得人驚係呢度！
頂住，你要贏，贏硬！

我約左普通科門診有無得睇呢啲病？
定係要搵專科？

絲打 我覺得現實識你
又係有個同事突然請假
聽另一個同事講 好似check到有血癌
你係咪係奧運返工

你話我知 邊個同你打小報告

最好笑係我拉直果陣個髮型師同我講我個頭係天生孿 要keep住幾個月拉一次
點知拉完一次之後到而家都冇再孿過
食野方面盡量食就得 我果陣食得最多係流質食物 易入口 不過冇得飲凍檸茶真係慘 我做化療果時都冇飲過

好番就可以食鍾意食嘅野
要為左食好野而努力

樓主加油呀！
我都係急性淋巴白血病(ALL)
依家都移植左半年，仲慢慢恢復緊體力。

唔同嘅血癌有唔同嘅藥，我就只係可以分享自己個個case，希望你之後嘅療程唔會咁驚。

我個化療第一劑會落勁少少，期後就做鞏固治療，都係落化療藥，醫生睇情況，㩒到啲癌細胞就可以安排做電療化療+骨髓移植。

副作用因人而異，多數都係唔想食野，味覺會變，冇力冇精神，頹，肚瀉/便秘,口爛，甩頭髮。落左藥過幾日或者1個星期，個指數(紅血球，白血球，血小板)都會開始跌，個人就會開始攰同頹，但2，3日就慢慢精神返，就等1至2個星期指數慢慢會升返。

指數低個陣就入隔離病房，個陣就自己一個獨霸間房開大個speaker 聽歌都得。指數升得好，都可以問下醫生可唔可以回家渡假(自己張床係舒服啲嘅)，定時返醫院抽血檢查，等下次化療

頹個陣諗野都可能會負面少少，但正常架。紅血球，白血球上返，個人就會精神，諗野又會正面返。有咩唔開心，搵朋友傾下，同我地巴打傾計。

喉仔方面，我個陣頭個幾個禮拜都唔敢郁得太勁，但慢慢會慣，之後隻手就可以自由咁郁，出口入都唔會痛，沖涼個陣同防水膠紙遮一遮，護士會教。小心為上啦~

上網都係托朋友深水埗買sim card 3G/4G無限上網卡。

其實病緊最擔心都係屋企人，自己反而冇乜野。因為我都係交俾醫生，護士同屋企人照顧。

保持心境開朗啦，唔洗擔心咁多！
上面都講唔晒，有咩可以再問，希望答到你

有壓力自己唔知好慘
有無得邊到可以知自己係咪就黎爆煲

佢見你啲孿毛係毛孔出黎緊係話天生
依家仲食到飯 過幾日就唔知啦
平時淨係飲凍野 依家無得飲真係 口好痕

你個粉紅cushion話我知
但你要撐住 實可以過呢個難關

一啲啲啦，依家多咗interview嗰時叫你present下做過嘅project，因為鳩吹其實係人都識
你肯學，我肯教呀拿，到你有精神記得搵我

thx 巴打
係呀 我都係咁覺得 自己無咩野
因為都已經無能為力
屋企人真係 一開始知果時勁崩潰
第二日見佢煲湯我飲 精神又唔錯 我都安樂啲
佢話太攰所以勁好訓
依家最需要無限上網
隔離病房好似幾正
依家好嘈好熱好多人

你竟然唔同我講邊個
我好失望 俾你揀
講自己 or 講人地

搞上網啦
6gb上網128左右
Hkbn頭半年無限上網
你叫佢屋企人幫你搞啦
再唔係叫巴絲們幫你搞
廢青表示暑假開始得閒
至於插電 我印象中醫院有得插架wo

估下
我地會等你好返再一齊打籃球

你聽醫生話就得㗎喇
我係老豆有血癌，身體有啲差，企都企唔係太穩咁，之前已經喺醫院跌倒過
我日鳩日叫佢唔好坐有碌嘅櫈佢點都唔聽，早幾日我忍唔住發咗嘢火
其實屋企人真係明有病嘅你哋有幾辛苦，所以你哋聽話屋企人已經覺得好足夠㗎喇

打籃球得六個人
係咪同team?
同team 得一個
以前同team 會上連登都係一個

你係邊間醫院呀
有緣黎探病？
利申 學護 絲

傻既絲打
咩對唔住屋企人
你乖乖地比心機化療 快d好返
就會對得住屋企人啦

同你坐好近 新入職

盡量啦 希望唔好到時會對佢地發脾氣
希望捱過化療 有機會報答屋企人
我妹仲細 探都無得探我 雖然佢地話唔想探

你三分球準唔準

你準d 你落場第一球就入左

係公司睇呢個POST睇到喊左
專登LOGIN留言支持樓主，加油！

加油啊 會無事

留言, 講句加油, 支持你

回左先追post
我有捐開成份血同登記左捐骨髓，希望我d血小板同骨髓可以幫到你啦
加油呀樓主

樓主要加油啊 會好返㗎
好人會有好報

絲打射到3分?

血癌病人成日都要輸血
所以捐血真係救人一命
多謝熱心香港人

樓主幾月生日？ 寄生日卡比你

睇完呢個Post樓主生活習慣良好，唔煙唔酒都搞成咁，唉，祝樓主快D好返。

巴打係咪捐開
誠邀大家加入賣血捐骨髓大軍

凍野你有有排都冇得飲，冰好多菌

未落藥食得就好食喇，想食咩叫家人買，唔係嚇你，我最辛苦個期係幾日冇食過野，水都飲唔到，淨係吊雞(營養液)

隔離病房係幾正，有私家電視厠所有hifi,但自己好似動物咁唔出得去

再次呼籲

救人一命 勝造七級浮屠

巴打同路
我都係唔願人地對自己好既人黎
唔使對我好 正常就得
怕受人恩惠
覺得自己根本冇咩做過要你對我好既野 受唔起
覺得慚愧

血癌要換干細胞？
有冇臍帶血？

Cancer好返之後千祈唔好食燕窩呢d補野！

因為冰，同檸檬唔知乾唔乾淨
要飲就飲樽裝或盒裝
我白血球好啲果陣成日食pizza飲可樂
記住！！！化療期間可能無胃口
盡量諗啲自己想食既野
只要乾淨衞生新鮮煮熟就食得
唔食野既話身體無力打仗架

樓主加油 一定會好番架

Pizza 應該中性白血球上到3先食得喎

希望你無事

但骨髓捐贈成功率：
biological parents 都無50%
Biological siblings 只有25%

希望唔了解既人唔好亂比假希望

對病者而言，唔係一件好事

保持樂觀面對

加油
雖然我呢個病我有親人經歷過
但最後佢都復發過後好返成十年
冇事嘅唔好太擔心

絲打有冇tg?
p.s.過來人

絲打好樂觀 早日康復

禁2 呢個方法好好多
創傷性又少好多

要食清潔餐架
營養師有份表俾你架
水果正係食橙好啦
飲營養奶最好

第一球三分穿針
之後果啲就唔夠力

9月 唔知有無命過生日
同埋唔知係咪醫院過

我都係朝早先俾落床去廁所
一直係床真係唔舒服 張床好淋
勁難活動 訓唔慣

cap 俾屋企人睇
到時叫佢地買想食既野
驚食唔落野瘋狂減磅

頭先屋企人幫我抹左身換左衫
終於似翻個人
不過個頭仲係
留啲油黎煎蛋

樓主呢份係個營養師俾血科病人嘅餐
同佢推薦嘅營養奶，你參考下
記住要養好身體打一場硬仗

我啊媽都食緊化療藥，每日照佢起居飲食
成日冇胃口🤦‍♀️

姑娘應該之後會有張list比你，有d咩食得飲得，有d咩唔食得唔飲得

樓主，你宜家最想做既心願係咩？
有無打LOL？

加油 要支持住

我無嘅
我係咪fake patient
無講低過啲乜

無咩想做 想訓陣 琴晚唔夠訓
想打機呀 我最鍾意玩lux

同樓主一樣大 13歲果陣有過AML 淨係做化療而家完全康復 加油啊

睇到好感觸
絲打一定要快啲好返

Down 住手機個啲取代下先啦
你可以帶下書睇，同寫日記

要買奶粉 冇胃口可以沖黎飲

加油啊 我有個朋友都係白血球過多有血癌 佢化療左成3年 化療過程中都冇咩分別成個普通人咁 冇甩頭髮 又可以行街睇戲食飯 化療中期定後期可以係屋企自己食藥 間中返醫院咁樣

屌你老母啦 無論係唔係醫學角度黎講情緒同心態都有機會影響病情 樓主咁大個人 佢有無希望 唔會單純憑我地呢到講幾句就影響到 至少我相信醫生同佢講一句勝過我地講幾百句 但至少我地做左唯一可以幫到樓主既野囉 你明唔撚明呀7頭
sorry for 1999

絲打有無拍拖? 男朋友咩反應?

化療其實無想像中咁恐怖辛苦
後生唔怕
無嘔 行得走得食得訓得
我仲唔識死食魚生
同埋打完化療頭幾日會面紅, 肌肉手腳痛咁
同埋味覺有啲怪
最唔開心都係甩哂頭髮
好快過 加油

假髮我係pinkicon 買, 4百幾蚊個
呃到人

癌症衣家真係好普遍
喺醫院等, 坐都無位坐

26歲 完左化療 準備電療

巴打 希望你快啲好番

祝福絲打 希望你早日康復

係羅，可能係fake patient
任何時候保持心境開朗，咩病都打唔低你

你要做既野
係要樓豬保持樂觀、平常心；而唔係話只要骨髓就無事呢d唔負責任既說話

正正樓上有人咁講誤導樓主，樓主話多親戚就大機會

正正因為唔關親戚多唔多事、正正因為心情會影響病情，我先希望唔清楚既人唔好亂說話。

Because hope is a source of happiness, but at the same time there is a dark side of hope.

唔睇呢個post都唔知咁多後生仔有cancer
祝大家身體健康

做第一期前你會有架啦
食得落就食，身體有營養，康復得好啲

依個post好多洋蔥 睇到眼濕濕 連登有愛
希望各位巴絲身體健健康康

係架，不過點樣安慰病人真係好難
之前每次去探病，都好小心同格離病人講野
但每次都同佢地講聲加油啊！
其實佢地就好開心

癌症真係好撚賤

係，重點從來都係how to care?；而唔係do u care?

呢個真，之前煮左雞蛋去探病，
請埋格離個病友食，個種開心我第一次見
希望樓主keep住心境開朗，
仲有好多陪住佢

人

加油吖巴打

頂住呀 絲打
記得表弟小學既時候都有急性血癌
做左chemo一年到啦 之後就冇事
上年仲入埋U
所以你都會好快好番架

好少係度留言，但係見到個post真係忍唔住要支持下你。

好明白你既心情，但咩病都好最緊要樂觀面對，否則情況只會更差。

努力啊！！

見你你既情況，令我突然反思生命既可貴，同埋真係要珍惜而家既野。

多謝你。

提下樓主，營養奶住院期間，
如果營養師開，佢會派架每日3盒，
出院就要自己訂
同埋準備訂物資e.g.,暖包輸完血或血小板可能發冷，消毒紙巾病友推介bb個款，推熱貼，紙底褲屈臣氏有隻綿質幾好著，沖涼沐浴etc

係。所以要捉得緊咩叫希望

你話佢知，骨髓化療會醫得番。呢個係希望。

你話佢知，我地會支持你，為你打氣，聆聽你。呢個一樣係希望。

絲打加油！
呢度好多人支持你嫁

係，個陣我都有上連登，都有好多手足支持
最記得個句You are never alone

絲打， 今日有冇好d? 有冇再做d咩檢查呀？
住院既時間過得特別慢，十年前到，仲係mp3個年代，iphone都未普及 個陣都係打下gameboy既pokemon, 睇下漫畫金田一，睇下電視同書，我個陣仲細會有紅十字會d醫院老師黎幫我上堂，又有d兒童癌症基金d姑娘黎陪你玩下咁，搞搞下又一日。
我阿媽個陣真係晚晚陪我係醫院訓 好感激
醫院有個d咩合作社，整張個d卡買野有折，朱古力味加營素，火酒紙，口罩，膠紙 ...都會有
keep住正面既心態接受治療，有咩上黎問啦
依到好多巴絲打都會支持你嫁。

樓主係邊一隻aml?all?
我係all病人

絲打加油
唔知講咩好 但係好多人支持你的

樓主加油 可以大步檻過的

去捐血會唔會驗到？

唔會直接驗到，但見你血指數偏低可能叫你睇e生

係 血癌既人好易瘀 傷口難以復原
我身邊都有人有呢個病
都用左一兩年去醫 最後搵到適合骨髓
因為唔係家人既骨髓 好大機會排斥有後遺症
但佢依家除左隔一排去覆診都無咩野
巴打 加油

訓左兩個鐘 流哂口水
google 左 我係all
急性淋巴血癌

可能進入階段
真係好易瘀
好彩無傷口
不過好似入面出血咁 好多位有紅色點點
大家見到自己係咁都要注意多啲

當年每兩星期先返醫院化療，唔洗留院

係咪血管針

跳跳紮果陣真係未必會諗
但我一直都係放屋企人係第一位
要做嘅都做夠哂
只係驚繼續做唔到
我一直都無喊
等急症報 我係緊急類別
足足等左8個鐘
抽完野叫左我屋企人返屋企訓
話自己得
點知好眼訓 暈暈地
又唔識叫姑娘拎床訓
跟住釣釣下魚
驚叫我名
....
有人黎探我 轉頭繼續回憶

堅強係好，但係有時都要發泄下
依度好多人聽你講嘢

Bless u sis

早日康復！

巴打頂住呀

樓主早日康復啊
治療時間可能好長,不過會捱過架

加油啊
多啲揾人傾計
唔好自己收埋收埋

支持妳

Best luck

絲打 認唔認得我 加油呀

十卜你呀

絲打加油頂住呀！等你一齊去睇con呀

仆街仔絲打
我都追左幾個月仔仔
依家無得睇片
最鍾意大輝同成雲

我送隻wannaone mini album俾你 你同我快啲好返呀

我本身都諗住訂
但發現無得交收
都係算
好想睇片呀
依排好多野追架嘛

係呀，我朋友都係咁樣呀，大約一個月放一次出院一至兩星期，而家已經可以直情出院唔洗返醫院了

我都鍾意睇rbw

一個月後大家等我好消息

加油 睇住先

老屎忽集氣
你要加油撐住 一齊J仔仔

你填form啦 我點都會搵到方法交到你手

收下把口啦

一齊等出道呀

集氣

同我個fd一樣呀絲打，咁放心啦1，一定無事，佢1月發現到而家已經出得院好返晒咁滯啦，你都一定得架！！

都好 最多到時洗我妹去拎
雖然佢笑我追仔仔

承你貴言
好緊張 一次化療之後嘅結果 同到時嘅心情
有啲驚頂唔順

交收佢會唔會笑埋我

btw 我pish咗張form啦 等你填

豬仔啲頭髮
唔錯

希望樓主早日康復
健健康康

我決定日日都上黎陪你傾，絲打加油呀，好多人支持你的，一定打得贏呢場仗架！

我仲用到電話都會上黎update
熟嘅fd 都俾左post 佢地睇
因為每個係咁重複講好攰

祝樓主早日康復

睇左幾頁冇追曬，見到絲打好積極去做檢查治療，呢種態度唔係人人有
加油呀！ 好快就冇事可以返屋企！

頂住呀 會好翻嫁！

其實醫生有無講你依家情況係點，同埋好返機會率樂唔樂觀

依家好似要等星期一報告
要做嘅檢查都做哂
醫生會唔會主動提 定要自己問

好想返屋企個狗竇呀

係咪算係好早發現？

等報告時間真係好漫長⋯

真係唔知算唔算早
我只係諗返自己前一兩星期
肯定可以更早
只係嗰時無留意到

希望算早啦
你之前睇急症係去到好辛苦頂唔順既狀態先去睇 ？

唔係呀
我睇急症應該唔關依個事
依個血癌係搭單送俾我
我係心跳keep 住好快
坐低起身行兩步會頭暈暈同心痛

呢d唔關血癌事架咩 ？

20幾歲真係好慘
一定要好返繼續一齊做幾十年社奴

唔好驚訝 係年仔為表對絲打嘅支持而削咗少少髮 大家都好撐你㗎！！

等到朝早五點話我知有報告
佢同我講除左有樣野有啲奇怪 其他都無事
醫生話白血球過高 31.3
我問正常人係幾多 佢話4-10
果時唔知係咩 bio 堂無聽過書
雖然佢話要留院觀察
我仲以為無咩野
跟住因為未有房
要訓大堂等上房
嗰時係到google
發現好多都話血癌
果時心諗最差都係血癌
應該無咁黑仔嘅
等到上就十一點上房
醫生先同我講
我聽完無喊 淨係話好 ok
都無想喊嘅感覺
嗰時知道阿媽黎緊 電話同佢講
佢黎到見醫生喊到崩哂潰
係咁話點解唔係佢有事
係個女有事 話我最乖最抵錫
屋企人靠哂我
嗰時候先喊
屋企人真係弱點黎 根本忍唔到

唉 對面病床個阿姨同個仔嘈交 聽到好心痛
個仔實為佢好
但佢又發脾氣 話咩你知道咩 做咩俾麻煩我
個仔又話返句 依家係我俾麻煩你咩
係你俾麻煩我
唉 心好痛 如果個後生仔見到依個post 希望你唔好咁傷心
知你唔開心 好難受
但你媽咪都好sad 日日等你地黎探佢
你好乖仔 仲幾靚仔

入院都掛住睇仔
你係咪都日日等緊佢

正評集氣 祝你早日康復

樓主加油
有時都係到諗原來人真係可以話死就死

唔關 買一送一黎架
醫生見我心跳咁 懷疑係唔知咩動靜脈閉塞
果時一野講兩樣野 嚇到我媽痴左
之後做左肺電腦掃瞄
應該去除左個原因
暫時都係血癌 但要繼續搵心跳原因

屌 屋企人真係大弱點， 無屋企人既話我唔係幾怕死，我成日驚自己有事都係因為我唔想屋企人崩潰同埋痴線

唔知有無人會覺得我咁諗on9,但其實我有時會覺得屋企人唔愛自己既話係一件好事黎， 我唔係幾想屋企人咁重視我， 咁就可以少左呢個弱點，少左一份負擔

諗唔到有咩問你 不過想同你講聲加油

心情會靚啲
係我鍾意果type 黑黑實實有肌肉
仲日日着背心

樓主要快啲好返 祝福你！！

加油 問題不大 心態要穩

係 其實已經賺緊
每日都有人交通意外死
依家都仲可以有啲心理準備 同準備定
雖然屋企人聽親都話唔俾我講
但我知佢地避忌緊

希望真係問題不大
我心態應該幾好
但我身體唔好
真係驚自己受唔住化療

有大家陪住你

絲打加油
好返繼續j 101仔仔

你同我果時一樣
個心理e生走埋嚟我都係咁同佢講，我話冇乜野嘅，當渡假姐，我唔算慘啦，行行下街比車撞死咪仲慘，人終需一死，遲定早姐，之後佢話我極度樂觀，冇再嚟過

屋企人又係急性 嚟得好突然變化得太快 最後走咗
同埋嗰度夜晚可能無啦啦有人要打包 你可能會好驚

加油 見過有人帶雞脾去接出院 絲打好快有雞脾食

諗唔到問咩
絲打加油
得閒就睇下靚仔心情靚啲

[img]圖片網址[/img]
絲打自私J

101人全面進場支持你 見到好多熟面口巴絲

我都係咁諗
幾時會有心理醫生
我依家當放暑假 時間啱啱好 七月中
中學後都無放過暑假
讀engine 個個summer sem 都有野要讀

我無私樓 邊有雞脾食呀
我發現附近都唔係我依種病
雖然我係急性 但我幾日黎都無乜變
係有時有啲發燒 極度懷疑係間房太熱

巴打早日康復

正常架 因為你免疫力低咗好多

絲打 我睇到你呢個post 個心好噏
但又係又唔知講咩好
但都想留言同你打打氣
我都盡量日日上post同你吹水

加油, 你會成日覺得熱同長期低燒應該係正常現像黎, 尤其係臨訓前, 我果時都係咁, 會搞到好易抆

我比你幸運, 我病發幾日醫生就懷疑我有, 我自己係CML, 唔係急性.
我因為幾個手術&要吊雞, 所以足足訓佐兩年醫院吊。手術後每個星期都要抽血覆診所以早發現嘅, 我估可能果兩年間照得太多CT掛, 但都好驚有一日自己會變做急性

覺得熱同擔心個病會令到個人好易抆同激動, 但係負面情緒會影響免疫系統功能
雖然係難, 但你都係要盡量keep住自己平靜, 希望有好醫生幫到你&祝你早日康復

加油呀!仲要同我地一齊追仔仔嫁!!

絲打加油！快啲好返！
河成雲撐住你！！

加油快啲好返j仔仔

唔知你果面有冇，我之前住QMH佢話一定會見

樓主你一定會無事架！依到有好多人撐你

樓主仲咁後生 一定會冇事嫁！有咩事要幫手或者悶就上黎啦 好多巴絲撐你 加油！！

要加油呀 衷心祝福你支持你

雖然講黎無咩用 不過加油!

有個客都兩年前無啦啦中左

最近換左骨髓, 應該半年內出院

追左一陣 本身都唔諗住留言
但睇到絲打打埋由AED 到上ward個過程出黎 睇到好心酸
我覺得自己都好怕死 其中一個好大既原因係因為屋企人
希望絲打可以冇事 一定要堅強咁捱過去呀
等你好消息

樓主skip 左我

我祝你好撚有錢但屋企人生癌

絲打加油 情緒對戰勝病魔好重要

幫你屋企人搞埋啦順手

On撚9
點解呢d post都可以有負評

on9

絲打 見到你好勇敢 好叻女 加油 樂觀心態已經贏左一半
你兩個妹幾大？識唔識得照顧自己

絲打加油啊
好快就無事出得翻嚟㗎啦！

絲打加油
希望有岩嘅骨髓！

絲打加油呀
追post追到我眼濕濕
一定好快好返 唔洗擔心

你傻架？ 係香港想咁早死？
公司有薪病假就得兩日既姐
你放兩日假就要同我好返準時返工
聽唔聽到？

無野幫到你
唯有幫你祈禱啦

絲打你好

加油

早d收皮啦

加油啊
堅持住
雖然我唔係基督徒，我都會幫你祈禱
祝你安好
祝你早日康復

支持！！！一定好快無事

理論上樓主可以去做個實驗...

中左愛滋會令白血球數量下降

絲打加油
有屋企人下個月尾都會捐骨髓幫人
睇埋你呢個post都令我反思左好多
或者我都應該登記一下捐骨髓 希望幫到人
等你個康復post呀!!!

絲打加油！

撐住！

食撚屎啦你

絲打加油啊
希望你同屋企人都保重 一齊熬過呢個難關!
啲仔仔都會幫你集氣㗎!

波台濕鳩係濕鳩d既

知道當刻係咪好冷靜

絲打加油 除左依句之外我冇野幫到你 我身體都唔好，捐血都捐唔到

家母早前亦腸癌過身 年紀大又末期 捱唔住啦
絲打咁後生 加油 俾d信心自己 你一定頂得住過到呢個難關嘅 我都希望醫療加快進步 所有病都有得治愈

加油啊樓主
治療過程可能好辛苦
撐住

加油啊 祝你早日康復

絲打 唔好放棄 撐住
會醫得返架!
唔好有事

無事架樓主!!!

你知唔知你會好返？
加油

講緊你自己？

絲打積極面對呀，祝福你

加油加油加油！！！

如果需要骨髓配對請出聲啊
小弟可以參與配對
祝你早日康復

集氣集氣 樓豬要加油呀

加油 無事既

樓主
我母親都試過
醫左三年冇事了
加油！！！

樓主加油！💪🏻
我爸爸都係係幾年前患血癌
最後佢離開左我地
佢一開始都係覺得好攰好攰
飲食正常但體重不斷下降
最後佢係塊臉上面生蛇...
去左做body check先發現白血球過多
都已經係好嚴重既地步
我都好後悔自己冇珍惜眼前人
後悔左好幾年.....
好希望你可以快d好翻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻
支持你

加油絲打! Get well very very soon!

我果陣係叮一聲咁醒左，叫自己唔好頹廢，要積極

知道有事後，準備做手術，個人無晒鬥智
放學，攰到無晒力回家訓，起身8點就煮定飯。
你，就想咁就浪費一日？今日唔知聽日事，不如努力玩埋佢！
之後做gym，食得就食... 手術後都精精神神！

苦中作樂，其實你患的癌好彩啦！
衰點講，有啲癌 肺、腦果啲，無得做手術割左佢嫁喎! 靠化、電療，都未講復發率...

雖說患癌係行衰運，又未衰得晒喎，好運自然來！

有連登為你集氣

樓主要加油！唔好放棄

絲打 你要保持心境開朗呀 加油
between 我都想去捐血 因為食緊藥 早一兩年紅十字會禁止我捐血至2017
但個病復發 又食番藥 冇得捐
有咩要幫手 要出聲呀 幫到一定幫

無野想問 但想講句take care 早日康復

無野想問
樓主加油 打敗病魔

絲打，既然確診咗有病，就應該積極面對。

同絲打你分享兩個 case,
case 1, 十幾年前有個同學又係急性淋巴癌，有日突然暈咗，醫生化驗完叫佢返屋企，唔洗留院，有咩想做嘅事就做咗先，最後三個月後過咗身。

case 2, 我爸爸都患咗「多發性骨髓癌」，keep 住食標把藥，最後大概25個月左右過身，基本上 keep 住食藥，頭20個月同正常人冇乜分別，最後幾個月醫院會注射孖啡止痛。

問題在於如果要食標把藥，每個月要幾萬蚊，如果直係經濟負擔唔到，不妨問銀行借，或用信用卡透支，醫好個病再慢慢還。

另外如果你想要上網咭，我可以送幾張比你。

btw 祝你早日康復

有緣係到見到樓主呢個post
雖然冇咩幫到手
不過多一份支持多一份力量
希望你可以快啲好返

你好番後會去邊度玩？

好想訓屋企張床

帶屋企人去旅行
好彩都帶過佢地去台灣玩

病完先發現公司醫院假好少
之後係咪當我no pay leave 但係又唔炒得我？

三個妹 22 13 11
細嗰兩個仲細

我睇唔到 你想知咩？ 問多次

好多巴打都有好多好返嘅case
但我真係唔敢肯定自己會好返
不過我會聽醫生同屋企人話
做足哂能夠做到嘅野

遺傳？

點醫

血癌好得返既機會算好高
除左聽屋企人同醫生話
心境都好重要
有野諗唔開頂唔順就上黎上黎搵巴絲打傾計
呢度痴撚線架 24小時都有人陪到你
加油

你可以去捐血同登記捐骨髓
今日打風，建議聽日即刻去做

好似係4/5定3/4人工 唔想比人扣人工就拿拿林同我好番

加油，快D好返

樓主加油
好返記得返連登開post

樓主, 我唔知可以講咩好
當然,我都會幫你集氣加油
唔好諗咁多, 命真係整定, 未來既事你唔會知
不過我相信你一定會好返
活在當下, 你已經好叻
一定要有正能量
加油!

加油樓主 早日康復

加油啊絲打
等你好返一齊睇仔仔

full pay 好似得十另跟住唔知點計

打風？？？
8號？？？？
無睇過天氣

無遺傳
下星期化療
依幾日打緊類固醇好似

放假先嚟打風是常識吧

好
但心情暫時都ok
我超想好返唔洗擔心

垃圾 星期日先咁果斷朝早掛8號

頭下百佳多人到好似共產黨殺到黎禁

淨係食煙先有cancer 咩

唔好話自己愚考啦 我同你一樣 我我自己屋企都唔算有錢 我都好想賺多d錢去改善屋企人生活 完全明白你既諗法 你要加油 撐住 天佑好人

我屋企人前後一個月

樓主加油

加油
日日係醫院做野 每日都見到癌症病人
治療個過程可能會好辛苦
但做chemo反應個個唔同 我見有d病人做完都無咩大反應
過程係會好漫長 頂撚住 好多人撐你

希望你快啲好返

完全唔明d人諗咩
每次打風都唔過24小時架啦
但係每次d人都誇張到要掃清d貨

加油呀 你一定可以穩到骨髓盡快好返！

樓主加油， 對自己要有信心， 一定會醫好

絲打加油，祝早日康復

積極面對 我相信你可以捱過 好番之後 最多介紹D 黑黑實實有肌肉既好仔比你識

加油加油! 撐住! 有咩需要幫手就講吧 幫到一定幫

樓主加油，一定會早日康復

加油！早日康復！

好快就會好返ga la

巴打加油 唔好放棄自己💪🏻啪啪 啪啪啪 啪啪啪啪 啪啪 加油

keep住開新post好嗎，唔該曬絲打

如果平時冇乜做d傷害自己身體既野

唔好怪自己，冇人想病，巴打加油，只要未死都仲可以創造好多希望

樓主有冇諗住食住d補品黎做化療，我之前有個同學又係血癌，聽佢講食住d人参粉，個人係會覺得舒服d，佢做完都keep住食，好快回覆正常。雖然我都知呢d野係好貴，但病既時候真係唔可以慳。加油，要快d好番啊

祝你平平安安 早日康復

update 大家
琴晚已爆哂data
今日睇緊tvb 女排 好彩有節目
但個電視機有雪花
今日胃口好左 口好痕
食糖食朱古力
應該ok?
同埋夜晚訓唔着成日好餓
睇黎要入啲乾糧夜晚宵夜
今日俾姑娘鬧我污wear
話我張枱好亂
但我話我張枱已經係執完
佢話唔合格
都係尿袋s 線s 耳機呀電話呀風扇呀紙巾呀眼鏡呀筆呀杯呀野食呀咁咋嘛 必要用先放係枱

好驚自己虛不受補
都無食過咩好野

媽咪心口有瘤 好擔心 成日驚係cancer
切完又生 脂肪瘤
一次乳管閉塞 切完
又有時會有瘤
成日諗媽媽有事屋企人點算 屋企點算
講真 真係好驚
點知自己有cancer 佢都無
反而知道自己有都無話接受唔到
只係辛苦屋企人
同埋依家先知老豆咁錫我
平時幾日都無一句
日日都要返工做地盤
佢話日日都想黎睇我
我話唔洗趕 放工仲有時間咪黎
太夜咪下次先黎
唉 媽咪老豆妹妹妹 我愛你地
今朝8號波 以為佢地唔會黎
點知一夠鐘就黎左
係咁塞我食飯 依幾日真係飽到頂哂胃
琴日磅左重50.6 一開始住院果時50.0

你無對唔住屋企人架 要撐住呀

絲打加油, 今日登記左骨髓捐贈支持你

樓主心地好好
祝你搵到合適骨髓，早日康復

咁惡嘅張枱亂都鬧

樓主加油 你嘅人生岩岩先開始 日後仲有好多日子過

自己亂食保健品不如正正經經睇中醫

我覺得食少少冇問題既，又唔洗話食d咩大補劑，只係如果個人真係虛得劑食d會有幫助，令個人精神d

你乜野類血
睇下幫唔幫到你

化療好易跌磅架
宜家盡量食多D儲備下啦
問下醫生姑娘有冇D咩營養食品可以裝備定自己先

唔使驚
你化療開波一定肥
信我

樓主要加油呀
願上主保守你早日康復!

大把巴絲打陪你，加油

相信自己會好返

絲打加油呀 難得你咁積極

加油
戰勝病魔

加油啊
過程係會辛苦少少
頂住 出到黎咪又係條好漢

加油呀，其實pwh出bone marrow report算好快，同埋後生仔女ALL個prognosis會比較好

利申：pwh血液學做化驗

想問一下
如果登記過捐骨髓係咪會有張確認卡寄俾你？我記得我填過兩次但都冇收到，到依家都唔知自己係咪登記到……

係呀唔炒得你架，不過扣晒病假就no pay leave架喇

樓主，你飲食方面要跟呢幾張紙呀，我個fd同你個病一樣架，佢已經好返晒咁滯啦，你睇睇啦，一定要嚴格高度防菌呀！
加油！快d好返！！

點解上載失敗既@@
樓主你有無清潔餐果份小冊子呀？無的話你有無用tg？我send俾你丫！

樓主加油呀 呢度各位都會支持你架 希望你快d康復 祝福你們一家人

有無聽過喜樂健試下Google下

講多次 加油呀！

加油！！！！！

呢幾句整喊左我
我爸都係做地盤 前個幾月做左人工血管 同時又發現身體有2度有黑影 呢幾個月不繼抽針抽血照CT 明顯瘦左好多 又白左好多 （本身好黑）
每次佢問我 有無瘦到
我都講 你做完手術瘦係正常 唔洗驚 再拍下佢手 鼓勵下佢
因為我知道我爸爸係一個表面好大男人 但內心其實佢好驚
另外 每次有報告出 我都好驚 好驚聽到唔好消息
我試過係街上默默地喊左出來 因為諗返起同爸爸相處既畫面 雖然佢好惡 會打我 但我知佢好錫我

好彩 抽左好多次針 都check到係良性 呢家要定期去醫院覆診 經歷過呢d事 真係覺得家人好重要

最後 樓主要加油阿 好返一齊去識仔

加油！早日康復番屋企

加油呀，絲打
祝你早日康復！

聽講血癌係痊癒率最高既癌症！
加油支持你 唔好咁擔心

絲打要加油
我好明白你愛錫屋企人既感受 因為我都係以屋企人為先
所以!
絲打要乖乖地跟足醫生指示同埋要好好咁照顧好自己 快啲好返繼續養屋企人!

加油呀絲打
努力撐住 有好多人支持你架

我可唔可以捐錢比你? 或者可以tg同你傾下計

我tg:eyo123

巴打你講到我眼濕濕啦
Btw 巴打一定會好番，加油

我係急性白血病過來人,
第一次發病果陣做左六次化療,
期間都係係隔離房渡過,
到好返之後唔夠一個月再復發,
最後要換骨髓, 過程比起之前既化療
係辛苦好多好多好多, 總共醫左兩年。
而家已經好返,過埋五年觀察期,
雖然醫好之後藥物副作用導致頭髮稀疏左,
但我都好慶幸汁返條命仔,
我都捱到,樓主都一定得,
千其唔好放棄。

不要私下吃中藥
西醫就西醫，開始化療後更加不要亂黎！

加油啊樓豬

唔知講咩好 祝絲打早日康復，加油！

點會nopay
病假多過唔知4日
每日會俾返3分2你
呢個法例來
一定有錢